# Emprunts de livres

[Emprunts de livres](http://www.france-ioi.org/algo/task.php?idChapter=656&idTask=2273)

La grande bibliothèque de la ville a actuellement des difficultés à gérer son stock car elle est très fréquentée en ce moment et ne dispose pas d'un nombre suffisant d'employés. Vous décidez de l'aider en écrivant un programme informatique permettant de soulager le travail des employés.

## Ce que doit faire votre programme :

La bibliothèque possède `nbLivres` livres indexés de `0` à `nbLivres - 1`. Chaque jour, un certain nombre de clients demandent à emprunter des livres pour une certaine durée. Si le livre est disponible, la requête du client est satisfaite, sinon le client repart sans livre.

Votre programme doit d'abord lire sur une première ligne deux entiers : `nbLivres <= 1000` et `nbJours`. Pour chacun des jours, votre programme lira un entier `nbClients` sur une ligne puis `nbClients` lignes de deux entiers. Le premier entier correspond à l'indice du livre et le second la durée correspondante. (voir l'exemple d'entrée). Il affichera ensuite, sur des lignes séparées, pour chaque client un 1 si le livre peut être prêté et 0 dans le cas contraire.

On remarquera que si un client emprunte un livre le jour `iJour` pendant une durée `duree` alors celui-ci ne sera de nouveau disponible qu'au jour `iJour + duree`. De plus, si plusieurs personnes demandent le même livre pendant une journée, seule la première a une chance d'être satisfaite.

### Exemple

entrée :

    2 4
    2
    0 3
    1 3
    1
    0 3
    1
    1 4
    2 
    0 2
    0 5

sortie :

    1
    1
    0
    0
    1
    0

## Solution

```python
nb_livres, nb_jours = map(int, input().split())

disponible = [0] * nb_livres
# disponible[i_livre] : indique quel jour sera disponible le livre i_livre

def empruntable(i_livre, jour, durée):
    """ Vérifie si i_livre est disponible ce jour,
    si oui, l'emprunte sur durée, et renvoie True
    sinon renvoie False
    """
    if disponible[i_livre] <= jour:
        disponible[i_livre] = jour + durée
        return True
    else:
        return False

for jour in range(nb_jours):
    nb_clients = int(input())
    for _ in range(nb_clients):
        i_livre, durée = map(int, input().split())
        if empruntable(i_livre, jour, durée):
            print(1)
        else:
            print(0)
```

### Commentaires

- Dans `for _ in range(nb_clients):` on ne se sert pas de la variable d'itération de boucle, une tradition est d'utiliser `_` comme nom de variable, dont on ne se sert pas...
